5月天11連熱地下天文台推算 市區體感溫度逾40℃

2018年05月28日

5月天11連熱地下天文台推算
市區體感溫度逾40℃

■昨日天氣繼續酷熱，本港部份市區體感溫度更超過40℃。黎樹雄攝

【本報訊】熱浪繼續籠罩本港，天文台昨在市區錄得最高33.4℃，即熱足11日，再刷新歷來5月最長酷熱紀錄，民間氣象組織「地下天文台」推算出類似體感溫度的「酷熱指數」，指部份市區體感溫度超過40℃，長洲錄得整日最高達46.8℃。天文台前台長林超英亦撰文解構酷熱現象，認為今年的旱和熱與7月天氣形勢大幅度提早兩個月，5月就出現有關，更懷疑此現象與全球暖化扯上關係。

記者：鍾雅宜 胡恩宏

天文台由本月17日起至昨日，已連續11日錄得33℃或以上，繼續打破1963年5月連續8日酷熱天氣的紀錄，是134年以來最長。天文台昨日在市區錄得最高33.4℃，部分地區最高氣溫更高逾35℃，如赤鱲角及元朗公園亦最高達35.7℃。

天文台科學主任羅曉輝指，昨日天文台錄得微量雨量紀錄，但因雲量少，對氣溫未有太大影響，料高溫會持續至本周四，未來數日預計最高氣溫仍高達33℃，明日更可能高達34℃，周五才回落至29℃至32℃，預計連續多日有雨。

■天文台公佈的暑熱指數，是由氣象站另設的獨立儀器測量濕球、黑球和乾球溫度後，經自家研究方程式計算出來。天文台網頁圖片

梅雨消失疑因全球溫化

體感溫度比天文台公佈的氣溫更高，民間氣象組織「地下天文台」利用官方數據計算酷熱指數，昨午部份市區體感溫度超過40℃，最高酷熱指數在長洲錄得，為46.8℃，但不及前日在坪洲錄得的48.5℃高。天文台亦有公佈類似體感氣溫的「暑熱指數」，市區京士柏氣象站及雙魚河氣象站暑熱指數分別為逼近31及30，天文台指若指數達至30或以上已算炎熱，呼籲市民做足防暑措施。

天文台解釋暑熱指數是由氣象站另設的獨立儀器計算出來，至於地下天文台的酷熱指數，相信是利用天文台的各區氣溫和濕度數據，再用美國氣象局的方程式計算出來，兩者有分別。

天文台前台長林超英亦在網誌「草雲居」解構天氣悶熱情況，他指以往5月本港經常出現低壓槽而導致多雲有雨，進入6月低壓槽平均位置會北移進入華南，來自南海等地的潮濕空氣長驅直入帶來大雨，稱為「梅雨」，低壓槽稱為「梅雨槽」，但今年5月10日後，一般至7月上旬才出現的太平洋副熱帶高壓脊向西伸入中國東南部及本港，阻擋了西南潮濕氣流北上，上空有反氣旋帶來下沉氣流，故令香港多天天晴。

林指不明白為何副熱帶高壓脊西伸現象今年提早了兩個月出現，但注意到今年4月北冰洋海冰面積是1970年代有人造衞星觀察以來最低，但未知兩者是否有關係，而海冰消失與全球氣候暖化則有直接關係，至於今年的旱是否可以追溯到全球暖化則有待研究。

此外，昨日再有行山客疑中暑不適，一名58歲姓周女子昨偕友人由西貢西灣往鹹田行山，至下午1時許周女疑中暑暈倒，警方接報趕到，再由政府飛行服務隊派出直升機將她救起送院；女事主其後已回復清醒。醫管局指截至昨日下午5時半的過去24小時內，公立醫院共收到兩宗市民因中暑往急症室求診的報告。

上一則
上一則
盧覺強專家資歷獲澳門肯定

下一則
下一則
台北百年最高溫5月 「熱到好厭世」

焗嗰下先死

夏日熱辣辣

香港既濕熱

香港已不適合人類居住

反暖化撚呢

好！繼續返工涼冷氣

濕果陣又話乾蒸

香港濕熱係全世界最熱

天文就唔知 但氣象一定識

五六月d熱一般係焗

返工等如以(熱)死相搏

香港不嬲都唔係人住

打風前個隻就係焗, 即係連夜晚都熱, 呢隻已經唔算焗, 但長期性咁暴曬都係咁難頂

上年都好似冇咁痴線

乜鳩野體感？

熱過太陽

Feelings, nothing more than feelings.

feeling好個人架噃，我feeling一定無40度。

人地話體感温度可以計 feel乜野ling

潛哂水

我以為又開演唱會

都係要返工

地獄最熾熱之處留給故作中立的人

好熱呀屌

真

佢身體力行真環保人士，唔係垃圾環保撚

反氣候暖化撚快d死出黎啦，係咪熱死晒

不嬲話香港濕熱係全世界最熱

沖完涼馬上出汗

反暖化班連登仔呢？

熱撚死哂喇

返工地方無冷氣 得部吹熱風既風扇仔
已經唔使點郁但出汗出到阿媽都唔認得

😂👌💯

廿四小時返工就有冷氣涼啦

屌你老尾香港真係熱撚琴爆哂炸。

我同你地講，香港幾凍個陣我都覺得冇所謂，反而好開心天氣凍。

我話撚知香港濕凍同外國濕凍差幾遠我唔撚理。

但香港又濕又熱就一定係世界級，熱撚到on99

熱
空氣質素差

身為鼻敏感患者我立即屌夏天個老母

反暖化撚話
我覺得好凍喎！！

曬都好啲，有風嘅話

喺樓籠裡面做嘢、臨時電箱跳掣真係食屎，焗到黐蝦殼，邊個人話佢鍾意夏天我立即打爆佢蘿柚

一行出冇冷氣既地方
個股熱氣

痴撚線熱到

林超英讀氣象個陣 你都未成精

人體都37度 只係多幾度姐

有冇巴打知濕球乾球同黑球測出黎各自有咩代表性?

住新界先慘 熱又熱過人 凍又凍過人

屌你老母

濕熱咪飲涼茶囉清

最好係凍嘅涼茶啦清

落完雨都係咁熱

乾濕球可以睇到空氣相對濕度
黑球唔識

利申：engin仔

濕球溫度代表溫度、濕度及風速等綜合效應
黑球溫度代表輻射熱效應
乾球溫度代表單純空氣溫度

熱仲要高污染

連登物理學家
天文台總部都未試過錄到37度

Child登仔係咁上下

根據維基,40度體感已經極可能引起中暑

熱同冇風摳雨
落2滴水再曬過
啲水氣

正常焗咁多日都會打風.....

喝一杯凍檸檬茶

大家寧願凍到仆街定熱到仆街？

今日熱過之前幾日 ...

咁就頂唔順，渣架

你老母比狗屌到仆街

凍都有得著衫
熱就除晒都仲係好撚熱

無知都唔好咁大聲啦

凍可以着衫

凍到仆街辛苦啲

咁撚戇鳩嘅問題都要問架咩？